美國再有議員形容香港是"新柏林"

美國政界繼續有知名人物，將香港問題與柏林牆倒塌相提並論。繼有國會眾議員李賓斯基稱香港是新的柏林以後，參議院外交委員會成員，共和黨籍聯邦參議員泰德·克魯茲，星期日也在達拉斯晨報發表題為 “香港是新柏林”的文章。

據美國之音今天報道說，又有美國著名政治人物稱香港是“新柏林”。共和黨籍聯邦參議員泰德·克魯茲（Ted Cruz），星期日也在達拉斯晨報發表題為 “香港是新柏林”的文章。

該報道說，10月份剛剛訪問香港的克魯茲寫道：“縱觀歷史，各種膚色和信仰的人民，都在尋求逃離共產主義的魔爪。獨裁暴君們對此是知道的，這就是為什麼要修建柏林牆，不是拒民於外，而是鎖民於內。柏林牆存在期間，東德的蘇聯共產政權囚禁和殺害了成千上萬渴望自由的人民。”

據克魯茲試圖將香港抗爭同柏林牆倒塌的動因進行對比，他寫道：“在中共暴君統治下求自由，是香港異議人士們的戰鬥吶喊。他們一直在揮舞是什麼？那是美國的國旗；他們一直高唱的是什麼？那是美國的國歌。” 克魯茲稱，這就是“光明和真理”。

報道稱，克魯茲描繪了柏林牆，從中人們似乎可以看到如今香港的影子。不過，他在文章中重點將中共對香港的統治和影響，與共產政權對整個西方的威脅聯繫起來，從這一點來看，將如今的香港和30年前的柏林聯繫起來似乎有道理。

他寫道：“布滿塗鴉的混凝土高牆在東德被推倒了，不過，各種現代的柏林牆依然還在。暴君們還在全世界壓迫數十億人民，特別是在中國。中共繼續侵蝕香港的自治權，摧毀那裡的民主慣例。爭取自由的事業從來沒有如此的偉大。今天的香港就是新柏林。中國正在地緣政治上構成對美國及其盟國最大的長期威脅。”

報道指出，將香港作為現代柏林牆，人們自然還想到包裹中國的長城防火牆。克魯茲談到香港柏林牆寓意的同時，也提到虛擬世界裡中共防火牆。他寫道：“同前蘇聯集團內民眾的遭遇一樣，中共例行地對其民眾進行言論審查和監視，犯下侵犯和踐踏人權的暴行。”

克魯茲參議員在文章中也談到弘揚真理的重要性，他寫道：“美國並沒有用炸彈將柏林牆夷為平地，或者派遣坦克將柏林牆推倒。柏林牆是有實力的和平的力量推倒的，這就是重建美軍，推動導彈防禦技術，讓蘇聯經濟破產，以及在‘罪惡帝國’面前，弘揚真理的聲音。”

http://www.rfi.fr/tw/%E4%B8%AD%E5%9C%8B/20191112-%E7%BE%8E%E5%9C%8B%E5%8F%88%E6%9C%89%E8%AD%B0%E5%93%A1%E6%89%B9%E9%A6%99%E6%B8%AF%E6%98%AF%E6%96%B0%E6%9F%8F%E6%9E%97

屌你老母仲咁多嗲 係就快啲過啦 頂唔撚緊啦

美國戰綫

頂唔住啦屌

美國
再唔做野
香港人死哂喇

Sir this way real quick

出門之前 rt like reply

最新

快啲去update 佢中大情況
仲有講埋浸大港大理大城大其他校園情況！

‼️未Cosponsor 嘅Sen. Cory Gardner 關注中大 支持香港

仲有好多美國參/眾議員相繼發聲❗❗

Edward Markey

Rick Scott

Sen Menendez

Sen Cotton

Steny Hoyer (眾議院多數黨領袖)

Twitter組會keep住更新
幫手retweet
㩒入👉
然後打 /task 攞任務

fmp嘅香港 一分為二

柏林就死喇

又吹水 無實際行動 回上一頁

係呀不過再睇戲唔出手今次會係東柏林贏啦

出手喇美國

出手未